\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage{xltxtra,xcolor,url}
\setmainfont[Mapping=tex-text]{Microsoft YaHei}
\setsansfont[Mapping=tex-text]{Microsoft YaHei}
\setmonofont{Microsoft YaHei}
\XeTeXlinebreaklocale "zh"
\XeTeXlinebreakskip = 0pt plus 1pt
\title{新人扫盲帖}
\author{(欢迎大家指正并修改)}
\date{2014年}
\begin{document}

\maketitle
\textcolor{red}{严禁一切作弊---飞机（fakeGps）、互刷等行为。一旦发现，全体举报！}
\tableofcontents

\newpage

首先欢迎大家加入绿军大家庭！ingress是一个需要点探索精神和脱宅毅力的游戏~所以多出门是必要、必须、必做到的大大大前提。如果你懒得出门，懒得研究~个人建议，不如在家里玩玩PS3或者魔兽神马的，有空调、可乐、炸薯条的日子也是很美好滴！下面写的，也基本都是些技巧、窍门之类的。 看不懂的词，请查阅中文网（尤其英文不好的童鞋们），百度贴吧里则有很多新手提问，应该能解决大部分游戏进不去神马的这类问题。建议新手多多利用搜索功能，不要坐定伸手党 ：）

\section{关于流量}
这是个问题~~要说一个月包多少呢，我也不好说，看你玩的程度。这里教大家一个省流量的方法，就是google map有一个离线下载的功能，允许在离线状态下使用。还是可以省下不少的哟！：） 我上下班路上扫扫po，给po充充电啥的，大概20M每天。稍微多走点地方，就30-40M。这个大家根据自己情况可以估算一下。另外一般各高校开学，移动和联通都会有很多划算的套餐办理，具体移动和联通的优惠信息大家可以在群里咨询，会有很多小伙伴提供信息给你。

\section{关于XM}
就是你地图上看的小白点~游戏界面上，横在最上面的那一条长得像血槽的东东~它是游戏里你一切动作的能量条！根据等级增长会有定额增长。获取方法就是溜达~还有可贵的power cube以及回收道具。

\section{关于Hack}
敌我双方的portal在距离范围内，都可以hack！敌方给100ap~相对来说道具少一些。友方不给ap，但道具会多一些。道具等级，是取你和塔比较低那一方限制~比如你3级，hack 8级塔也不会得到8级道具！可能RP爆发会得到5级。长按hack会进入画图小游戏界面，界面会先出现一些图形然后让你再按顺序一一画出，如果画对会有额外的道具奖励，一般对的越多画的越快得到的道具就越多（群文件里有画图小插件可以帮助你练习）。Hack时会出现一个叫portal key的东西，这是完成link的必备物品，但是如果你已经有这个portal的key，那么再次hack就不会出了。所以如果你希望得到多把同一个portal的key，可以（1）将已经得到的这个portal的key扔到地上，这个要特别注意你周围是否有敌军，不要被别人捡走啦；（2）将这个portal的key放进胶囊capsule里面，然后再hack。注意：得到portal key也是要很人品的哦！

\section{关于Deploy}
1级res每人每塔可以放8只。2~4级的放4只。5~6级放2只。7~8级放1只。Res 的远近，是你离portal中心的位置，最理想距离是portal压着你的范围绿圈~这样摆出来res最远，至于为啥要这样摆呢？我们都知道XMP的攻击是随着距离增加而递减的，so~摆放越开，敌军来打就会越费道具。（当然，高级道具攻击范围很远~可习惯是要慢慢养成滴~）\par
修正：由于Ultra Strike的出现，现阶段最优摆放方式为六个res压圈摆放，两个res在18米范围内摆放（us的最小攻击范围）。除掉极其重要的portal为节省时间可全部压圈摆放。

\section{关于Link}
能进行link必须具备以下条件：
\begin{enumerate}
\item 需要link的两个portal必须八个角全满；
\item 必须够到link出发点的portal；
\item 必须有被link的portal的key;
\item link出发点的portal的可link距离必须大于两个portal之间的距离；
\item 有link操作需要的XM；
\item 没有其他link的阻挡;
\item 一个Portal可以链出8条Link，链入无上限。
\end{enumerate}
注意，portal key是消耗品，创建完一条link就会用掉一个key。
另外，link的距离是由出发portal的等级限制的，请新人额外注意这一点，不要不舍得放你手里的高级腿，portal等级高，随后出的物品也越好哟。

\section{关于Field}
当三个portal之间的三条link全部建立时就会形成一个field。处于field里面的portal不能进行link操作，但是field顶点的portal可以向field里进行link（即field里的portal作为目标portal）。所以四个portal就可以最多连成四个field了，建立link的顺序非常重要，要好好规划哦!

\section{关于Recharge}
当本方他能量不满时就可以进行recharge操作，但条件是
\begin{enumerate}
\item 你能够的到那个portal或者有那个portal的key；
\item 你的XM够充一次。

\end{enumerate}

每次充能有10点AP可拿。\par
Portal能量不足的原因
\begin{enumerate}
\item 自然衰减，这是游戏设定的没法改变；
\item 被敌方攻击。
\end{enumerate}
在个人成就里有个recharge和guardian奖章都必须通过此操作才能拿到。

\section{关于Fire}
当要摧毁地方的脚时需要使用XMP进行fire，长按屏幕再点击fire XMP可以快速使用摧毁工具。XMP的等级从1到8威力依次增强，按XMP时自己周围会出现能量环从中间向四周发散，越靠近中间额外增加的威力越强。

\section{关于Drop}
Drop操作可以将物品仓库中的物品丢到地上，丢的地点就是当前的位置（三角的位置）。

\section{关于Recycle}
由于所有物品都是XM的转化形式（请参考剧情），所以所有的物品也可以转化成XM。但是游戏内购后用金钱买的的道具不可以recycle.

\section{关于Passcode}
是通过解析media所得的相当于道具礼包的东东。【G+好像有人给过破解的一些方法，不过我木有研究过，此处不做过多解释，有兴趣的可以去G+翻翻前辈们的帖子】Media有等级之分，越高等级的passcode存活时间越短（因为世界通用）。所以手慢无哦~获得渠道一般去G+有分享群，还有群里随时有人转发！

\section{关于升级}
ap的基本获取请参阅\\
\url{http://ingresscn.com/wiki/action-portalints}\par
XMP炸塔占portal是最基本的。但对于新人我们不建议挑战高级塔，道具和XM都会吃不消，更容易造成废了半天劲打不掉一个res就拿不到一丁点ap！（对，一定要至少打掉一个脚才有ap！）那么hack敌军塔是个很好的升级方法，每个塔每4个小时可以hack4次，就是400ap~帝都现在蓝军人数和活动范围都很大，遍地是蓝portal，所以次方法拿经验同时还能收集不少道具是非常划算的。【你hack它两天就等于它饿了两天。你赚足AP和道具，再回头打它个残血portal~这笔账，你们都懂的算啦：） 】如果你周围绿色portal多，也不用担心，多hack出key连field！经验大大滴。Key是消耗品，用一个少一个，因此我们建议，在连不成field的情况下，大家尽量留着key~一次多赚ap（也就是经验）。

\section{关于Mod}
每个portal都有四个mod可以加，一个玩家最多加两个mod。Mod是用来增加portal状态的。现在一一讲解每种mod的用途，其中一些有common，rare， very rare之分，从common，rare到very rare表示其作用越明显。Portal shield用来增加portal的防御能力，敌方攻击时就会减少一定的伤害。Link amp增加portal能link的距离。Heat sink减少hack portal的冷却时间。Multi-hack增加portal在过热之前的hack次数。Force amp增加portal攻击敌方玩家的伤害程度。Turret增加portal攻击敌方玩家的频率。一般作防御的portal mod状态时两个shield+force amp+turret，hack比较多就多加multi-hack。

\section{关于使用Cupsule}

\section{关于多重Field}
多重field方案的实施是为了利用少量的po创造出更大的field数目，获得更多的ap，是各位agent升级的最佳方案。\par
根据field里的po不能向外link的原则，做多重field需要注意link的方向和顺序。\par
简单的说，四个点最多可以连四个field，这样就形成了一个多重field。如果不注意顺序的话只能连接三个field。下面详细讲一下link的方法。\par
\subsection{多重方法一}

\subsection{多重方法二}

\section{关于使用Ultra Strike}
Ultra strike 是用来专门摧毁敌方mod（sheild和turrent）的工具，使用方法和XMP相似，可以续能释放，但是攻击范围十分有限，所以使用Ultra strike摧毁mod时要站在po上，即自己的位置和po位置重合，然后释放，效果更佳。

\section{关于申请 Portal}
长按游戏屏幕，会出现NEW PORTAL选项，然后会启动相机拍照，然后点击地图进行位置修正，填写portal名字就完成申请。\par
也可以在游戏外拍照，且照片带有GPS位置信息，然后分享到ingress，点击地图进行位置修正，填写portal名字完成申请。\par
成功提交后会受到确认邮件，进入漫长的审核等待期。现在审核期大概需要四个月（2014.09.05）。\par
但是并不是随意的照片都可以进行申请，具体的申请标准参考官方申请原则。\par
官方的portal申请原则\\
\url{https://support.google.com/ingress/answer/3066197?hl=zh-Hans&ref_topic=2799270}

\section{关于偏移}

\section{关于搭梯}
想要玩ingress进行翻墙是必须具备的条件，翻墙的方法也有很多，下面从Android和IOS两个方面分别详细说明。

\subsection{Android}
\subsubsection{fqrouter2}
fqrouter2是一个非常好用的且比较稳定的免费App，手机无需root（当然root了功能更全）。Google play商店地址：\\
\url{https://play.google.com/store/apps/details?id=fq.router2} \par
另赠送一个google play商店apk安装包下载地址，只需要将google play商店中的app网址输入即可下载apk安装包：\\
\url{http://apps.evozi.com/apk-downloader/}
\subsubsection{修改hosts文件}
用这种方法的前提是手机已root！\par
将下载到的hosts文件粘贴到/system/etc/hosts，可以使用root explorer等文件管理App进行操作。\par
Root explorer下载地址：\\
\url{https://play.google.com/store/apps/details?id=com.clearvisions.explorer}\par
完成后就可以愉快地游戏了。\par
但是hosts不稳定，需要经常更换。如果不想手动更换，安装SmartHosts这个App可以自动更新hosts。\par
SmartHosts下载地址：\\
\url{https://play.google.com/store/apps/details?id=mobi.smarthosts}

\subsubsection{Shadowsocks}
Shadorsocks Google Play商店地址：\\
\url{https://play.google.com/store/apps/details?id=com.github.shadowsocks}\par
可以购买Shadorsocks服务或者，使用Shadorsocks公益账号：\\
\url{https://www.shadowsocks.net/}

\subsubsection{VPN}
首先得有一个VPN账号，有很多免费的和付费的。\textcolor{red}{(需要临时VPN账号的可以到群里找Agent hackCN，大神主动帮助哦。）}\par
然后在手机上设置VPN就可以了。还是不会的话请点传送门\\
\url{https://www.google.com/webhp?sourceid=chrome-instant&ion=1&espv=2&es_th=1&ie=UTF-8#newwindow=1&q=android\%20vpn\%E8\%AE\%BE\%E7\%BD\%AE}

\subsection{IOS}
\subsubsection{VPN}
同Android.

\subsubsection{修改hosts文件}
用这种方法的前提是手机已越狱！并安装tsProtecter软件。\par
将下载到的hosts文件粘贴到/etc，可以使用iFile等文件管理App进行操作。\par
完成后就可以愉快地游戏了。但是hosts不稳定，需要经常更换。

\section{常用网站}
\begin{itemize}
\item \url{http://www.ingress.com/}官网~
\item \url{http://ingresscn.com/}中文网（玩家自译的福利站）
\item \url{http://www.ingress.com/intel}地图
\item \url{http://iitc.jonatkins.com/}IITC插件（地图插件，注意：非官方插件请慎用）
\item \url{http://in-nanjing.com/}一些玩家做的小站，可以提供一些新手Q\&A
\item \url{http://tieba.baidu.com/f?kw=ingress}百度ingress吧

\end{itemize}

\section{附录}

\section{后记}
本教程主要由Agent Kisukecats编写，Agent JeffHugh辅助编写。多谢Ingress帝都绿军吹水群各位Agents的大力支持和帮助。如文中有错误或不当之处，抑或您有些许想法内容可以分享，欢迎对文档进行修正、增补。\par

文档Github地址：\url{https://github.com/huiselilun/IngressTutorial}\par

帝都绿军QQ群号：214873055 \par
申请加入时请报您的游戏ID（为了防止广告植入）\par

群里不乏各种计算机高手，他们修行甚高，是我等所可望而不可及的。文中最后关于翻墙之术只是皮毛，如想深入了解，请关注各位大神博客。
\begin{itemize}
\item Agent SuperWang: \url{http://superwang.me/}
\item Agent KasuganoHaruka: \url{http://mrx.im/}
\item Agent hankCN: \url{http://aa-v.com/}
\item Agent einverne: \url{http://www.einverne.tk/}
\item Agent draplater: \url{http://drapl.me/}

\end{itemize}


\end{document}